20個美國TikTok網紅（合計粉絲數達1億）發公開信，反對美國禁制TikTok

20個美國TikTok網紅（合計粉絲數達1億）發公開信，批評特朗普制裁TikTok。他們認為，Twitter等社交網絡上充滿各種仇恨，但在TikTok上就充滿歡樂，這樣的App不應被禁。

其實呢樣就係TikTok的可怕之處，讓一代年輕人沈迷玩樂，娛樂至死，莫講咩人權自由，他們就連自己的資訊被送中也覺得冇所謂，只要有玩樂就可以。

係財路

叫佢地移民去中國

呢個就係軟實力嘅可怕之處
TikTok基本上係我哋呢個年代嘅鴉片
一個可以習監控，分析輿論趨勢，操縱大眾意志於一身嘅電子鴉片

The brave new world 開始應驗

如果咁樣可以增加view數，你覺得唔會？之前有個tiktok用家，為咗view數，去奶公共廁所的馬桶。

斷米

所以禁絕係百利而無一害
而家仲好, 呢廿條友送頭
隨時可以查下咩料

Hei, Tiktok KOL, quit USA and go to China.

真係鴉片咁

唔鍾意呀？quit America

On99

有料既用其他app一樣得

完全係美麗新世界入面娛樂至死嘅情況

以前有鴉片，而家有TikTok

學bart baker去大陸玩抖陰囉

一堆不學無術嘅垃圾

侵仔真係要小心d
萬一搞到blm咁pk

支那= 電子鴉片

美國真係要快d禁

WHITE TRASH

網紅呢樣野根本係on9

俾人斷米路係咁架喇
其實得你廿個充滿歡樂 鍾意奶人仔可以移民去中國，果度人權最好，又有國安法把守

捉晒20個俾佢哋睇

中共滲透戰、殺咗幾多人、做事幾沒底線
稱霸之後點樣要白人跪佢哋

仲要佢哋睇吓美國歷史

都唔明dick talk 有咩咁好玩

呢啲正一美奸嚟，為咗自己出賣國家都無所謂

有實力嗰啲除外 好似啲有內涵嘅youtuber咁

個粉絲數係咪真係一個問題，無限用新acc其實有幾難

TikTok嘅洗腦功能先係最可怕

夠鳩....做下d鳩野好多人like

咁又一日

錢

實力同人性良知同時有先得

只係一班私利自私撚，為錢出聲

武肺死鳩左個件？

講真
美帝自己on9
等撚到抖陰喺美國幾千萬users先搞佢
咪搞到咁

當然玩得抖陰都係垃圾

youtuber高汁好多.....呢班真係垃圾嚟

佢哋對美國死咗咁多人有冇出過聲

咪係PR開鬼account有幾難

全世界都係
香港啲屎來娒 閪多屎都上到位就知咩事

ban 係正確

我地會唔會有一日見到世界重回帝制
所以白人全部向習帝下跪

充滿弱智

係咪想 M$ 搞臭 dicktalk 之後等啲人自然流失

樂不思蜀 現代版

"A virtual world dominated by hate on Twitter is nothing compared to the snapshots of joy and comedy on TikTok," read the open letter.

呢句解釋左

then HONGKONGERS go to US

微軟收購繼續娛樂

都話左左膠好日子過太久了

冇玩過TikTok, 唔明有咩好玩
用返ig唔得架咩? ig都可以up短片架

歲月靜好

TikTok 網紅 = 奶支那袋底狗

要比啲亡國感佢地先識驚

隨時同中國有生意關係，

就好似之前條友無故抹黑香港，原來時不時都會去上海搞騷

睇佢啲人都on9 屎家軍領軍嗰堆個個又肥又柒好心要上位都搵返啲似樣嘅人

咁明星都on9，平台唔同左姐。有咩人睇就有咩明星

係 共產黨都唔會等中國人用熟哂facebook google先ban啦

正確，啲人係follow你定follow 個app ?

驚你唔出黎反呀, 即刻搵NSA查下同支那有咩關係

係呢啲爛app搵到存在感同優越感又點捨得返去現實

冇錢賺你睇下仲護唔護

玩下抖音又有收入 緊係反對啦

9成係因為收益問題
都係因為錢

成班網絡垃圾

如果呢單嘢影響選情，侵得返最後一招就係開戰

幸好香港真係完全唔興
我諗全世界係得香港咁少後生用抖音

唔只係view
係為左錢

充滿歡樂，即係鴉片

咪撚用網紅呢啲匪語啦！

咩野人睇咩野網紅

做得抖音KOL都知智障

但在TikTok上就充滿歡樂

支那仲歡樂，無示威無遊行，牆內世界很和平，日日都開心

藍屍mode：收左共產黨幾多錢？

唔鍾意既quit美國囉，比個advice你，搬去中國住，ok？得唔得？

已經出咗個新既代替品啦，係以前vine個班creator整既

我依家開始懷疑俾微軟收購抖音就係為左陰乾抖音

其他娛樂都係

既得利益者 返支那生活啦

delete account 抗議未

連登都係啦

一個字
錢

the world is full of hate. The hate is hidden on tiktok. it shouldn't be.

睇壞腦，所以ms收購咗都好完全美國揸fif

用tiktok 分享喜悅

開名，睇下係邊d on9

吸鴉片都咁大聲

*集

控制埋鬼仔鬼妺嘅心神
愈墮落愈快樂

仲有我地既盟友 印度

冇仇恨？

有tictok用家可獲CNO,ok?

唔好玩tiktok 囉, quit tiktok 囉.

賣花又會唔讚花香咩？！

因為斷晒佢地搵錢機會
佢地呢班tiktokers出名就係因為呢個platform

所以就係話美國唔擔心打唔贏中國.

只係神一樣嘅對手, 最怕豬一樣嘅隊友.

都要多得嗰啲無腦低端人口沉迷睇呢啲鳩下鳩下既短片
速食文化變到連睇幾分鐘既片既耐性都無
任由演算法餵啲十幾秒既鳩片﹐一條接一條﹐咁就一日

岩
中國最和諧

M$收購完就好似NOKIA同SKYPE咁摺埋佢

傻閪嚟 快手封dick dog 自己20條友開返個自己打骰咪得，弱智

呢班撚樣就收皮啦
充滿快樂 武漢肺炎爆發期間奶廁板真係快樂嘅姐

放任共產黨既數碼屠城，家下瀨晒野。生癌做手術點都要切，果下一定會痛。

得罪講句
TIKTOK 紅個班都冇乜腦

整個新既就搞掂

20個on9

講咁多廢話，一個字講完啦
錢

背後收錢出聲

侵侵:回你哋都on能9

班網紅驚斷米路姐

禁止人地玩social media 反而黎講人權自由
以為係中共

犬儒

美國都有幾套諷刺緊依家呢類垃圾網紅為出位而乜都夠薑做
呢種精神毒品根本就要消滅更何況佢地依家關係到佢地國家安全

玩呢個app
view數有冇得分紅

食粉都充滿快樂啦
點解要禁

歡樂至死就係中國政權最想做嘅事
仲要唔需要實際歡樂 只要你沉迷係嗰種有片拍鳩fingfing嘅心態入面過活就得
Welcome to China

唔知係咪收左對家幾錢呢?
通常咁高人氣一定有錢收

係禁間諜media

買左佢咪比你地玩囉

有好多特別效果

抱着懷疑態度玩過一排
抖音係垃圾
但TikTok係真係會上癮
特別係冇自制能力嘅小朋友
幾十秒一條片，唔啱睇就飛
唔使用腦，碌吓碌吓就幾個鐘
同埋佢個algorithm幾準
咁多用戶，實推薦到啲片係你有興趣嘅

咪又係programme

點會取代唔到

Social media 要適可而止
無論係facebook instagram twitter 定lihkg 都好浪費時間

愈嚟愈似啲中老年人嘅論調
「電子遊戲機係精神鴉片 摧毀緊我地下一代」

北韓係全世界最歡樂

係囉，堂堂一個自由之都，居然唔比人食毒品

中國版好撚多人用黎賣廣告

既得利益者

呢啲網紅、KOL根本係社交媒體嘅寄生蟲

習大大笑了

app store揀支國咪得囉 嘈乜鳩

當自己乜水

佢地做大左個餅實唔想轉
果20個所謂tiktok網紅，一年都唔知收左幾多錢廣告費要佢地介紹依樣果樣

咁其實整個industry都係啦
你估facebook, ig, Playstation呢啲無揸干嘅精神能量咩
只係抖陰內容cheap啲 的確係垃圾
但美國人揀做佢係市場決定
只可以話抖陰係呢場政治博弈嘅犧牲品

有national security concern
有好多野都唔自由
如espionage 未經政府同意賣敏感武器比外國

美麗新世界

咁佢地既事

唔好累全世界

整個新嘅apps囉，唔係話有公司整新apps，仲叫啲網紅加入，投資

靠做網紅生存既垃圾

Bart Baker

擇名送佢地中啦

吸毒都有歡樂，去吸埋一份啦
毒梟口吻

奶頭娛樂

美國玩撚完

Lihkg呢類討論區要嚟增加新知識其實唔錯

得20個
小你20票唔小

弱智先會玩
美國真係太多弱智

嘩嘩嘩, 隨時仲黑過Sleepy Joe

其實你情我願有咩問題

其實你都無錯
雖然我都覺tiktok is cancer
太比呢類moral panic影響嘅話係損害自由
上世紀都有唔少錯誤例子
禁個理由係國家安全考慮已經合理

係
記唔記得
有個美國人奶廁板
太多垃圾同fuck boy in USA

將歡樂建築於踐踏人權和民主自由上

我記得好耐之前美國都有個差唔多既apps叫vine
唔明點解果陣vine會執
依家tiktok又會咁多人用

大外宣

廢老post?

支共都有文化輸出嘅一日

比共產黨收買左個d人 一定幫共產黨講野架

如果真係咁多油水
唔明點解facebook唔搞個function取代
之前又識抄snapchat去取代

其實無論用乜我覺得都係個社會要教人keep住一個啱嘅心態去用
用twitter小心上癮 echo chamber
用ig唔好下下拎自己同人比
睇av唔好當真
玩game唔好課哂成副身家
有d人覺得個人主義 消費主義 有害
而想乜都走去禁
有d反智
真係對人身心好有害先應該禁
其他嘅用唔同途徑regulate/教育

收咗共產黨錢啫，美國邊有人反對

依家唔係叫佢轉手咩，個app轉成美國公司揸手就唔會被禁啦

但係禁人打機，玩得耐都唔俾

阻人搵食尤如殺人父母

其實好多social media 好似一開始既facebook instagram
都比人話係電子鴉片 不停刺激多巴胺令人上癮
tiktok比佢地更勁係因為平均15秒既短片
更符合現代人既耐性
同埋唔洗好似睇netflix咁要投入一段長時間
好多野揀但下唔定決心去揀一套個幾鐘既片

姐係將hate視而不見唔去解決然後去tiktok做鴕鳥

因為支那會科水俾TIKTOK做監控

抖陰

個班人有無Twitter fb可以去屌柒佢地？

係囉,仲要vine 係喺最heat 個陣執, 之後就即推tik tok, 係咪比中資買撚咗

好快《華氏451度》嘅情形都會成真了

上連登增進知識

依家有禁咩

好似係 定買左musicaly

敵人就就歡樂至死
自己人就(幫黨)拼經濟 發展國家
無得輸

開發個app咪得囉，一定要用佢咩，好高技術咩

班藍屍又有機會打飛機

唔想冇tik tok用?
Quit美國囉!

有機會增加知識。

不過問題係每個人都可以寫，你咁吸收知識，姐係好似我寫thesis 參考wiki，唔可靠。

連登可以俾基礎你，但要自己去鑽研，唔係每樣野都係半桶水, don’t be a dilettante

就是班廢人係廢app風生水起出到去就死

今個時代都有唔同娛樂，錯就錯在抖音係中國野/收集大量個人資料/容易比紅媒控制

連埋《華氏451度》嘅情況

美國啲人係咪忽撚咗

奶共app 竟然？？

同呢個殘體字叮噹一撚樣

可以咁講
只不過包裝得好d咁解

班友搵唔到錢又無料做唔到youtuber發惡je
TikTok就係即食，你睇手機遊戲發展都係咁，愈黎愈無內容

view咪姐係錢

香港一樣大把咁既人

奶公共廁所的馬桶
要有幾有腦先做得出

仲要一定有重複 實有人同時follow曬依廿個

not going to change anything

成班豬

低質人岩曬去鬼國

如果呢20個係香港人，一早用國安法拉左！

支那啲次文化真係毒過鴉片仲有佢啲電子妓女/電子鴨驚（乜鳩艦b、第五人格、戀與、王者etc）港台日都有堆人玩到連老豆老母姓乜都唔記得
身邊識好多黃都有玩你一話佢玩支那驚佢會屌番你轉頭（唔係鬥黃，想表達佢真係好撚毒啫）

公正啲咁講 可以將一個app營運到呢個規模確實係佢本是 雖然原始ideal係人哋外國公司（之後被字節跳動收購。）

數據濫用所有social media platform 都會做。分別在於喺當地法律會唔會懲罰，美國就會，中國就難講。美國政府要fb啲用戶資料都應該要有法庭批准先得，但中國就當自己屋企一樣。

所以抖陰係無辜 即使我都好討厭呢個app

電子遊戲有冇佢講嘅監控，洗腦功能？

咪好似支那啲網紅咁, 戇鳩白痴無所謂, 最緊要有人睇

真係估你唔到

20個咁多

兩個國家都開始耍流氓
睇吓我哋香港人想企喺邊個位置姐

咁已經唔係無辜
支企出得國全部都有黨勢力睇場

平台有心捧人嘅做假數都得啦

美奸

對家係獨裁國家
我又唔覺得叫流氓
只係之前乜都隻眼開隻眼閉

認真 咁撚唔滿意 就走囉（Brian教的）

睇Netflix個紀錄片
一個十幾歲妹妹仔著得性感啲
露下肉跳下舞
就幾百萬定成千萬followers
成家人靠佢養
意外紅咗，真係搵好多
如果唔貪，二十歲已經可以「退休」
呢個時代好多方法去名成利就
小人物都可以靠一個app改變人生
但同時又好Sad
因為冇咩內涵可言
大家都不斷追逐15秒嘅新鮮同刺激
過眼即忘 娛樂至死

覺得無仇恨唔緊要
反正仇恨係可以製造出嚟

所以微軟買抖音係最好結局

呢班美豬

佢地選擇得用啲咁on9嘅軟件就預咗有今日㗎啦

更加方便送中

成日都好想同啲愛支病外國人交換國籍。
既然佢哋咁愛中國我哋又咁想要自由，不如大家交換身份啦，你又有得抖音我又可以呼吸自由嘅空氣，以前以為感情先有錯配，原來國籍同智商都可以錯配

1億個智障

1億個...睇落好似好多
但係個數目唔係咁計喎...
20個網紅d粉絲唔比重複既咩

仲有幾多小粉紅

有好多鬼佬已經轉咗去玩呢個app，同以前vine好似

所以好易理解到點解m$想買起TikTok侵侵會贊成

頭先睇某左報又嘫度吹話Trump而家立場軟化
怕得罪呢班小學雞用戶連任唔到
問題係, d用家有幾多係過18
就算唔ban 又咪唔投佢?

有咩問題 睇你睇咩台嘅姐最緊要自己要有腦諗

簡稱：奶共。
下次為左出名，可以去舌吻武肺病人，D人係痴線架。中共成功將微博式網紅輸出外國，等個個細路既志願都變成「我想做TikTok網紅」、「我想成名」。幾無下限既行為都做得出

自己放風

撚狗咋掛

明星唔on9，一係要型男索女，一係要唱歌好，一係要演戲好，一係識搞笑

但tiktok班人，睇動物園咩大佬

制造風向啦

美國弱智越來越多。。。

百幾個youtuber反送中反蒙面反國安法咪又係

侵呢鑊應該學香港呀 企硬

原來上Facebook上連登上YouTube上煲劇網上Netflix 上Instagram完全唔係娛樂，係抖音先係娛樂。

咁自由市場有買有賣
問題係支那勢力威脅全球
只要唔係支那app
你中意dick talk都得

西方國家俾Tiktok 成功入侵係失大策，而家要逆轉成本好大。 Riotgame 又係另一例子。

腦殘

企硬 Tik Tok 衰硬

武肺都未驚過啦

稅局查查好

佢哋真係 痴痴呆呆 Tiktok 埋一枱！

如果無玩鳩 Trump 第一場造勢大會，應該走得甩

香港人日撚日嘅話題唔係政府幾廢就傾點買樓，冇咁易被呢種低B嘢逗得到開心，所以冇市場

去中國慢慢玩撚飽佢囉

1億有幾多係支那網軍？

成班瀨廁板真係充滿歡樂

翻牆入支那

個app既年齡層應該有一部分無票既中小學雞

大家如果記得以前美國有個節目叫笑笑小電影，exactly係拍呢啲短片，好無聊低B嘅笑料

抖音淘寶涉偷聽用戶語音對話

抖音淘寶涉偷聽用戶語音對話 國產手機軟件監控功能持續升級

正當抖音海外版TikTok被美方質疑可能把私人資訊傳送給中國政府，導致本身麻煩纏身之際，抖音再被國內用戶揭露疑升級了監控功能，懷疑偷聽用戶線下談話。業內人士指，監控用戶是中國手機應用的常態。（黃小山/程文 報道）

近日，多名網民透過微信朋友圈公開自己懷疑遭到抖音、淘寶等國產APP偷聽的經驗，引發了新一輪的爭論和不安。

線民楊女士透露，她早發現自己被抖音和淘寶偷窺。只要她和同事聊天說的東西，就都收到相關推送。更讓她吃驚的是，她好幾次晚上睡覺前想買一些家裡缺少的東西，第二天打開淘寶，直接就給她推薦了相關產品。她在還沒有公開檢索和談論的時候，就被對方捕捉到了資訊，讓人想起了傳說中的大腦監控。

楊女士說：是抖音，包括淘寶，我其實早就發現了，尤其在淘寶上。比如說我跟同事之間聊，它真的就會給你推相關的東西。我覺得有可能就是有偷窺功能。而且還很神奇的是，我心裡想家裡正缺甚麼，我想買甚麼東西，其實我還沒有去瀏覽這方面的產品的時候，第二天，我一打開淘寶，就會跳出我心裡想的那個東西。這種現象我發現好幾次，我跟我同事還說過。我不知道它是怎麼讀取這個資料的。

華為南研所原大數據工程師金淳認為，目前淘寶監測大腦想法的可能性不大，但以使用者並不知情的方式，獲取隱私的能力則有可能屬實，並且所有中國產的應用程式，在官方的壓力下，都可能將使用者隱私資訊洩露給官方。

金淳說：都有的，就是你沒有開那個軟體，也是可以錄音的，但是它大資料也沒有那麼神。它一般是要麼監測你的剪切板，要麼是監測一些比較重要的電話，或怎麼樣的，淘寶肯定是有她所有的隱私資料。這個肯定會有的，連微信也有。只要是中共國的軟體，它可能受了共產黨間諜活動的指示，幫共產黨收集各種資訊，一定是有，這個不用懷疑。

本台記者致電抖音所屬的北京位元組跳動公司，該公司記錄下了記者的採訪請求和聯繫方式，稱會有人聯繫記者，但到發稿時都沒獲回應。

而淘寶方面也還沒有回應本台記者的採訪郵件。

有越來越多的網民將自己懷疑被監控的經歷公開。有一位線民表示，他只是說了一句「改變命運的本質就是認清自己的缺點並不斷改正」，當晚他打開抖音後，第一段推送就是「開悟」，內文稱發現自己的缺點並加以改正；而另一個線民透露，她和男朋友討論了某種產品，晚上玩手機的時候，微博、抖音，都出現該產品的宣傳；還有線民稱，她和友人討論了幾套連續劇，然後第二天，她和朋友都被抖音推薦了那幾部劇。

美國總統特朗普上周五（7月31日）以危及國家安全原因，宣布要在美國封禁抖音國際版TikTok，而抖音母公司北京位元組跳動科技公司稱，已同意完全退出TikTok在美國的業務，但迄今為止，微軟收購TikTok美國業務的進程也還未能明晰。此前，印度已禁止包括抖音在內的59個中國應用程式。

請問監控功能同鴉片有咩關係？
你話佢洗腦嘅 佢點樣洗人腦？

呢班垃圾有幾多18歲以下

撚唔信呢班細路會影響侵侵選情

btw 因爲blm 侵侵反而多左黑人支持

應該問佢哋點解唔反對埋中国禁Facebook, Twitter, Google？

連登都係 太多忽然政治

【踢爆中共大外宣】電視主持Larry King反對郭文貴？ 實為中俄勾結策劃

人地揾食工具黎

成日玩埋D弱智challenge年中死唔少人

一億粉絲裡面有幾多個係支那印度東南亞 d 假 account
淘寶一百蚊買 500 個o個種

全部送晒返中国啦

Mnuchin — whose agency leads the CFIUS process — is in favor of the deal, according to a person familiar with the acquisition talks who spoke on condition of anonymity because negotiations are ongoing. But on Monday morning, Navarro — a key architect of Trump’s strategy on China — told CNN he had qualms about a deal between Microsoft and TikTok.

又係Mnuchin呢條仆街搞鬼, 唔係一早斷間支那野米路

帶埋啲on9美豬同香港人交換啦

Tiktok充滿白痴

微軟收購左唔係都用到tiktok 咩？

係不嬲都多

就快所有反烏托邦既書都可以代入到

合計粉絲
有幾多係duplicate

咁就可以繼續送中

美國左膠唔知要過幾多年先醒

推上twitter叫嗰班所謂"抖陰網猴"移民大陸，咁咪得囉🤣

佢最叻就係用民主玩返民主國家

冇左個腦殘群聚apps

Tik tok. 抖音， 睇得多真係會降低智商㗎！

廢美青

奶嘴樂

呢班友係共諜

明知啲資料要送中都係咁奶

咁即係如果TikTok上面都充滿仇恨
佢地就唔會再用?

娛樂至死
呢句講得幾好

TikTok問題係被懷疑有中國間諜程式
危害到美國資訊安全
何解會係咩電子鴉片
笑撚到傻

屌 咁講咩人權
係美帝, 莫講話帶口罩, 限聚, 呢啲嚴重侵害自由嘅嘢
講緊封關, 強制海外人士隔離都俾人話侵害人權
講緊依家去美國, 除咗中國過去, 就算印度過去,
只要係citizen, 都係俾張leaflet recommend 你有symptoms 先留係屋企

真心普遍美國真係唔明點解唔可以用tiktok
一嚟第一句就會講：
This is america, it is not a communist society
This is my freedom

無禁啊，仲有44 日同微軟傾細節。

問題家下同微軟傾價錢中，多數會賣。

講黎講去都係錢
冇錢賺呢d網紅鬼會真心分享咩

成個網絡世界仲貪婪過華爾街

佢地好似唔知中國要翻牆 上唔到fb咁

一商業化就好多野都唔authentic架啦

Tiktok 本身唔係問題 而係佢背後係支國 呢個先係問題

你唔好拎西方同亞洲赤色政權拉埋一齊講

Tik Tok = soma?

你係受歡迎既 再開個141 a/c d人都會再follow你

呢個唔關政府事

移民去支那囉

就係抖陰同條女散,大我三年迷抖陰迷到ON9咁

五十步笑百步啫，連登仔咪又係係IG到J電子雞同買相

點撚解充滿歡樂係因為俾人禁撚哂
有時覺得同依班咁弱智嘅人一樣係人類好撚羞恥

什麼
自由市場 公平競爭
資訊自由 網絡自由
都是騙人的

笑話一則 「保護華為，弄死蘋果」

Go to 支那

講再尾都係錢問題，要賺錢未去大陸囉，Fuck your mum

移民支那囉

幾多人聯署都冇用，TicTok e單擺明係因為搞到侵侵做勢大會，搞到美國選舉

e家就係要你一係離開美國市場，一係賤賣比美國企業，

到底過去幾十年，邊個國家一定要人合資，賺錢就幾十萬個理由，趕走人食埋人地個份呢

順便反對埋中國ban youtube instagram facebook ok?

應該串鳩佢地， 等你地感受下在芝麻國國民 無自由既體驗

westworld molamola

你個講法好奇怪 提供玩樂就話搞到人娛樂至死 咁所有遊戲 社交媒體都唔應該存在 偷資料個問題就係偷資料 唔關娛樂事

我係連登學識女人係雞係公廁，白人最優越，消滅蝻蛔蝗蟔，支那小農DNA

20個加埋先一億就收皮啦
過多一年半載d人重記得你先算

係#奶廁板挑戰

quit左美國佢

當正共和黨侵侵皇帝咁拜

個一億fans有幾多個係中國人/ 買follow？

究竟要幾富裕既國家先養到班On9出黎

呢啲咪好似香港民建聯組織嘅嗰啲樣

Dear President Trump: An Open Letter From The TikTok Creator Community

Gen-Z spent our childhoods on the internet. But the internet that we encountered as teenagers was a very different internet than the one we grew up with. Net neutrality and freedom of information were sacrificed in favor of corporate monopoly. Facebook and Google have taken the place of hundreds of companies and narrowed the world’s definition of what the internet could be.
TikTok is not based on open access or freedom of information: there are serious concerns over how the app collects its data that merit an American response. But ironically, it is the first company to challenge the companies that have put an end to the open internet. TikTok has enabled the kinds of interactions that could never take place on the likes of Facebook and Instagram.
We do not expect our parents’ generation to understand how it has done so. We expect them to think that we are naive creators desperate to keep our followings. But we wanted to explain why we think that Donald Trump should think again about his decision to eliminate TikTok from America’s shores.
The prevailing mainstream social media networks — Facebook, Instagram and Twitter — are oriented around people you already know. Content on your feed is either shared directly by your friends or content that you have expressed an interest in previously. TikTok is different: the content you consume can come from anyone. This gives creators a voice in a way that friend oriented social networks can’t. It does not matter whether you have a reputation as a creator or if you know people who do. Small-town shop owners in India have the same opportunity to make a living from their talents as A-list celebrities.
Tiktok is also the only social media platform helping to counter the growing polarization in the U.S. Facebook, Instagram and Twitter offer a personalized news feed oriented around people you interact with on a daily basis. This can create an environment where users are only exposed to people who share their ideas. TikTok offers a seemingly random way to discover new content prioritizing strangers, not contacts. That is why so many of our generation have flocked to the platform. It is also why TikTok is associated with activism and amusement, not anger and animus.
Finally, yes, we are currently living through lockdown. And a virtual world dominated by hate on Twitter is nothing compared to the snapshots of joy and comedy on TikTok.
So instead of eliminating TikTok, why not use this opportunity to spin off TikTok US in an IPO or sell it to a US company — let capitalism solve this issue, not the state. Foreign social media apps are banned in China, but not due to national security concerns. They are banned in order to enforce censorship, and that is no precedent for any free society.
Any new US-based TikTok rival would only be monopolized by those with platforms on other apps, making it more difficult for members of the global public to be involved as creators, rather than audience members. (Facebook is already working on one such rival. This move would be a boon to Mark Zuckerberg.)
Our generation has grown up on the internet, but our vision of the internet is going to require more than two gatekeepers. Why not use this as an opportunity to level the playing field? Remove the app from the CCP’s control while allowing it to remain a bastion of community in a world where we find ourselves so isolated.

換人好嗎 一個黃絲換一個美國公民
將D TIKTOK網紅 送去中國 或者直接入新彊

不嬲都話睇呢D人都弱智,你話睇女我都明,點解有人會浪費時間睇呢班又肥又樣衰既阿叔出去吃喝玩樂

一億fans係就咁加埋計嘅咩
一個人只可以Follow一個?

充滿歡樂Will do anything for the memes 就叫歡樂

班人收咗幾多錢？
敵對文宣間諜戰？

如果係支那登搞，肯定又諗呢樣顧嗰樣，最後無咗件事

垃撚圾

跳少陣舞洗死

個世界好公平嘅，咁快樂你可以移民去中國玩

一睇都係諗到娛樂至死

No 增進知識係要搵有營養嘅材料例如學者名著/Patreon呢啲，連登相比之下只係垃圾食物，整體黎講冇乜營養

big data(大數據)係現今一個好引誘人犯罪嘅工具，手勢唔好可以好大鑊(你望吓老共咁)